# simplified chinese translation for libgda.
# Copyright (C) 2002 Free Software Foundation, Inc.
# He Qiangqiang <carton@linux.net.cn>, 2002
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: libgda\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2004-07-22 12:24+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2002-03-26 23:52+0800\n"
"Last-Translator: He Qiangqiang <carton@linux.net.cn>\n"
"Language-Team: zh_CN <i18n-translation@lists.linux.net.cn>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: libgda/gda-client.c:312 libgda/gda-client.c:539 libgda/gda-connection.c:218
#, c-format
msgid "Data source %s not found in configuration"
msgstr "无法在配置中找到数据源 %s"

#: libgda/gda-client.c:341
#, c-format
msgid "Could not find provider %s in the current setup"
msgstr ""

#: libgda/gda-client.c:371
#, c-format
msgid "Provider %s does not implement entry function"
msgstr ""

#: libgda/gda-client.c:381
#, fuzzy
msgid "Could not create GdaServerProvider object from plugin"
msgstr "无法创建 BonoboStreamMem 对象"

#: libgda/gda-client.c:465
msgid "Temporary data source created by libgda. Don't remove it"
msgstr ""

#: libgda/gda-config.c:1081
#, fuzzy, c-format
msgid "Error: %s"
msgstr "错误"

#: libgda/gda-config.c:1194 providers/odbc/gda-odbc-provider.c:1137
#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:1153
#: providers/postgres/gda-postgres-provider.c:881
#: providers/postgres/gda-postgres-provider.c:1347
msgid "Id"
msgstr ""

#: libgda/gda-config.c:1195
#, fuzzy
msgid "Location"
msgstr "\t位置 = %s\n"

#: libgda/gda-config.c:1196 libgda/gda-config.c:1455
#: providers/ibmdb2/gda-ibmdb2-provider.c:863
#: providers/ibmdb2/gda-ibmdb2-provider.c:892
#: providers/ibmdb2/gda-ibmdb2-provider.c:920
#: providers/ibmdb2/gda-ibmdb2-provider.c:1001
#: providers/odbc/gda-odbc-provider.c:1248
#: providers/odbc/gda-odbc-provider.c:1404
#: providers/postgres/gda-postgres-provider.c:1153
msgid "Description"
msgstr "描述"

#: libgda/gda-config.c:1452 providers/ldap/gda-ldap-provider.c:327
#: providers/mdb/gda-mdb-provider.c:457 providers/mdb/gda-mdb-provider.c:594
#: providers/mdb/gda-mdb-provider.c:654 providers/msql/gda-msql-provider.c:448
#: providers/mysql/gda-mysql-provider.c:726
#: providers/mysql/gda-mysql-provider.c:914
#: providers/odbc/gda-odbc-provider.c:768
#: providers/odbc/gda-odbc-provider.c:824
#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:1893
#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:1910
#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:1955
#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:1972
#: providers/xml/gda-xml-provider.c:584 providers/xml/gda-xml-provider.c:603
msgid "Name"
msgstr "名称"

#: libgda/gda-config.c:1453
msgid "Provider"
msgstr "提供者"

#: libgda/gda-config.c:1454
msgid "Connection string"
msgstr "连接字符串"

#: libgda/gda-config.c:1456
msgid "Username"
msgstr "用户名"

#: libgda/gda-config.c:1457
msgid "Password"
msgstr ""

#: libgda/gda-data-model.c:880
#, c-format
msgid "Data model %p is not updatable"
msgstr ""

#: libgda/gda-init.c:47
msgid "Attempt to initialize an already initialized client"
msgstr "试图初始化一个已初始化的客户端"

#: libgda/gda-init.c:58
msgid "libgda needs GModule. Finishing..."
msgstr ""

#: libgda/gda-select.c:393
#, fuzzy, c-format
msgid "Could not parse SQL string '%s'"
msgstr "无法解析文件于 %s"

#: libgda/gda-select.c:397
#, c-format
msgid "SQL command is not a SELECT (is '%s'"
msgstr ""

#: libgda/gda-table.c:284
#, c-format
msgid "There is already a field called %s"
msgstr "已有一个名为 %s 的字段"

#: libgda/gda-util.c:173
#, fuzzy, c-format
msgid "Could not parse SQL command '%s'"
msgstr "无法解析文件于 %s"

#: libgda/gda-util.c:206
#, c-format
msgid "Error while reading %s: %s"
msgstr ""

#: libgda/gda-util.c:232
#, fuzzy, c-format
msgid "Could not create file %s"
msgstr "无法解析文件于 %s"

#: libgda/gda-value.c:2069
msgid "TRUE"
msgstr "真"

#: libgda/gda-value.c:2071
msgid "FALSE"
msgstr "假"

#: libgda/gda-value.c:2140
#, c-format
msgid "(GObject of type '%s'"
msgstr ""

#: libgda/gda-value.c:2143
msgid "NULL GObject"
msgstr ""

#: libgda/gda-xml-database.c:279
#, c-format
msgid "Could not load file at %s"
msgstr "无法加载文件于 %s"

#: libgda/gda-xml-database.c:288
#, c-format
msgid "Could not parse file at %s"
msgstr "无法解析文件于 %s"

#: libgda/gda-xml-database.c:298
#, c-format
msgid "Invalid XML database file '%s'"
msgstr "无效的 XML 数据库文件“%s”"

#: libgda/gda-xml-database.c:541
#, fuzzy, c-format
msgid "Could not create a XML node from table %s"
msgstr "无法解析文件于 %s"

#: libgda/gda-xml-database.c:559
#, fuzzy
msgid "Could not dump XML file to memory"
msgstr "无法加载文件于 %s"

#: libgda/gda-xml-database.c:650 libgda/gda-xml-database.c:687
#: libgda/gda-xml-database.c:731
#, c-format
msgid "Table %s already exists"
msgstr "已经存在表 %s "

#: libgda/gda-xml-database.c:724
msgid "Invalid node"
msgstr "无效节点"

#: libgda/gda-xml-database.c:766
#, c-format
msgid "Duplicated <data> node for table %s"
msgstr "表 %s 中存在重复的 <data> 节点"

#: libgda/gda-xml-database.c:773
msgid "Invalid XML node"
msgstr "无效的 XML 节点"

#: libgda/gda-xml-database.c:782
#, fuzzy
msgid "Could not add the data from the XML node"
msgstr "无法初始化 Oracle 服务器句柄"

#: libsql/sql_parser.c:59
#, c-format
msgid "Parse error near `%s'"
msgstr ""

#: libsql/sql_parser.c:61
#, c-format
msgid "Syntax error near `%s'"
msgstr ""

#: libsql/sql_parser.c:361
msgid "Empty query to parse"
msgstr ""

#: providers/firebird/gda-firebird-provider.c:187
msgid "No database specified"
msgstr ""

#: providers/firebird/gda-firebird-provider.c:234
#: providers/firebird/gda-firebird-provider.c:261
#: providers/firebird/gda-firebird-provider.c:279
#: providers/firebird/gda-firebird-provider.c:313
#: providers/firebird/gda-firebird-provider.c:368
#: providers/firebird/gda-firebird-provider.c:413
#: providers/firebird/gda-firebird-provider.c:447
#: providers/firebird/gda-firebird-provider.c:485
#: providers/firebird/gda-firebird-provider.c:539
#, fuzzy
msgid "Invalid Firebird handle"
msgstr "无效的 Sqlite 句柄"

#: providers/firebird/gda-firebird-provider.c:453
#: providers/firebird/gda-firebird-provider.c:491
#, fuzzy
msgid "Invalid transaction handle"
msgstr "无效的 Sqlite 句柄"

#: providers/firebird/libmain.c:39
#, fuzzy
msgid "Provider for FireBird databases"
msgstr "SQLite 的 GDA  数据源访问"

#: providers/freetds/gda-freetds-provider.c:197
msgid ""
"Connection aborted. You must provide at least a host, username and password "
"using DSN 'QUERY=;USER=;PASSWORD='."
msgstr ""

#: providers/freetds/gda-freetds-provider.c:210
msgid "Error creating message container."
msgstr ""

#: providers/freetds/gda-freetds-provider.c:217
msgid "Error creating error container."
msgstr ""

#: providers/freetds/gda-freetds-provider.c:258
#: providers/freetds/gda-freetds-provider.c:260
msgid "Allocating tds context failed."
msgstr ""

#: providers/freetds/gda-freetds-provider.c:275
#: providers/freetds/gda-freetds-provider.c:277
msgid "Allocating tds socket failed."
msgstr ""

#. gda_freetds_free_connection_data (tds_cnc);
#: providers/freetds/gda-freetds-provider.c:283
#: providers/freetds/gda-freetds-provider.c:285
#: providers/freetds/gda-freetds-provider.c:292
#: providers/freetds/gda-freetds-provider.c:294
msgid "Establishing connection failed."
msgstr ""

#: providers/freetds/gda-freetds-provider.c:308
#: providers/freetds/gda-freetds-provider.c:309
msgid "Failed getting connection info."
msgstr ""

#: providers/freetds/gda-freetds-provider.c:798
#: providers/freetds/gda-freetds-provider.c:799
msgid "Query did not succeed in execute_cmd()."
msgstr ""

#: providers/freetds/gda-freetds-provider.c:812
#: providers/freetds/gda-freetds-provider.c:814
msgid "Unexpected result tokens in execute_cmd()."
msgstr ""

#: providers/freetds/gda-freetds-provider.c:822
#: providers/freetds/gda-freetds-provider.c:823
msgid "Unexpected return in execute_cmd()."
msgstr ""

#: providers/freetds/gda-freetds-provider.c:1060
#, c-format
msgid ""
"Msg %d, Level %d, State %d, Server %s, Line %d\n"
"%s\n"
msgstr ""

#: providers/freetds/gda-freetds-provider.c:1079 providers/freetds/utils.c:44
#: providers/oracle/utils.c:74 providers/postgres/utils.c:53
#: providers/sybase/gda-sybase-provider.c:765
#: providers/sybase/gda-sybase-recordset.c:512
#: providers/sybase/gda-sybase-recordset.c:534
#: providers/sybase/gda-sybase-recordset.c:593 providers/sybase/utils.c:205
#: providers/sybase/utils.c:223 providers/sybase/utils.c:239
#: providers/sybase/utils.c:255 providers/sybase/utils.c:275
#: providers/sybase/utils.c:316 providers/sybase/utils.c:333
#: providers/sybase/utils.c:385 providers/sybase/utils.c:411
#: providers/sybase/utils.c:445 providers/sybase/utils.c:462
#: providers/sybase/utils.c:485 providers/sybase/utils.c:501
#: providers/sybase/utils.c:539 providers/bdb/utils.c:36
msgid "Not available"
msgstr "不可用"

#: providers/freetds/gda-freetds-recordset.c:377
msgid "Error processing result rows.\n"
msgstr ""

#: providers/freetds/gda-freetds-recordset.c:384
msgid "Unexpected freetds return code in tds_process_row_tokens().\n"
msgstr ""

#: providers/freetds/gda-freetds-recordset.c:394
msgid "Error processing results.\n"
msgstr ""

#: providers/freetds/gda-freetds-recordset.c:401
msgid "Unexpected freetds return code in tds_process_result_tokens\n"
msgstr ""

#: providers/freetds/libmain.c:39
#, fuzzy
msgid "Provider for TDS-based databases (using FreeTDS)"
msgstr "SQLite 的 GDA  数据源访问"

#: providers/freetds/utils.c:40 providers/oracle/utils.c:67
#: providers/postgres/utils.c:48 providers/sybase/utils.c:534
msgid "NO DESCRIPTION"
msgstr "没有描述"

#: providers/ibmdb2/gda-ibmdb2-provider.c:152
#, fuzzy
msgid "Could not allocate environment handle.\n"
msgstr "无法初始化 Oracle 服务器句柄"

#. GetInfo is needed for obtaining database name
#. is needed for tables schema
#: providers/ibmdb2/gda-ibmdb2-provider.c:211
msgid "SQLGetInfo is unsupported. Hence IBM DB2 Provider will not work.\n"
msgstr ""

#: providers/ibmdb2/gda-ibmdb2-provider.c:450
#: providers/ibmdb2/gda-ibmdb2-provider.c:580
#: providers/ibmdb2/gda-ibmdb2-provider.c:688
#: providers/ibmdb2/gda-ibmdb2-provider.c:763
#, fuzzy
msgid "Invalid IBM DB2 handle"
msgstr "无效的 MySQL 句柄"

#: providers/ibmdb2/gda-ibmdb2-provider.c:741
msgid "Function"
msgstr ""

#: providers/ibmdb2/gda-ibmdb2-provider.c:742
#: providers/ibmdb2/gda-ibmdb2-provider.c:832
#: providers/ibmdb2/gda-ibmdb2-provider.c:861
#: providers/ibmdb2/gda-ibmdb2-provider.c:891
#: providers/ibmdb2/gda-ibmdb2-provider.c:919
#: providers/ibmdb2/gda-ibmdb2-provider.c:947
#: providers/ibmdb2/gda-ibmdb2-provider.c:1000
#: providers/ldap/gda-ldap-provider.c:328 providers/mdb/gda-mdb-provider.c:548
#: providers/mdb/gda-mdb-provider.c:595 providers/mdb/gda-mdb-provider.c:655
#: providers/msql/gda-msql-provider.c:449
#: providers/msql/gda-msql-provider.c:487
#: providers/mysql/gda-mysql-provider.c:728
#: providers/mysql/gda-mysql-provider.c:915
#: providers/mysql/gda-mysql-provider.c:997
#: providers/odbc/gda-odbc-provider.c:1025
#: providers/odbc/gda-odbc-provider.c:1138
#: providers/odbc/gda-odbc-provider.c:1247
#: providers/odbc/gda-odbc-provider.c:1361
#: providers/odbc/gda-odbc-provider.c:1403
#: providers/odbc/gda-odbc-provider.c:1455
#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:1154
#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:1893
#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:1911
#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:1955
#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:1973
#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:2096
#: providers/postgres/gda-postgres-provider.c:882
#: providers/postgres/gda-postgres-provider.c:1152
#: providers/postgres/gda-postgres-provider.c:1171
#: providers/postgres/gda-postgres-provider.c:1231
#: providers/postgres/gda-postgres-provider.c:1348
#: providers/postgres/gda-postgres-provider.c:1981
#: providers/sqlite/gda-sqlite-provider.c:788
#: providers/sybase/gda-sybase-provider.c:1098
#: providers/xml/gda-xml-provider.c:656
msgid "Owner"
msgstr ""

#: providers/ibmdb2/gda-ibmdb2-provider.c:777
msgid "Database"
msgstr ""

#: providers/ibmdb2/gda-ibmdb2-provider.c:831
#, fuzzy
msgid "Index"
msgstr "索引"

#. Set it here instead of the SQL query to allow i18n
#: providers/ibmdb2/gda-ibmdb2-provider.c:833
#: providers/ibmdb2/gda-ibmdb2-provider.c:890
#: providers/ibmdb2/gda-ibmdb2-provider.c:999
#: providers/odbc/gda-odbc-provider.c:1246
#: providers/postgres/gda-postgres-provider.c:1151
#: providers/postgres/gda-postgres-provider.c:2035
#, fuzzy
msgid "Table"
msgstr "字段名"

#: providers/ibmdb2/gda-ibmdb2-provider.c:860
#: providers/mdb/gda-mdb-provider.c:546
#: providers/odbc/gda-odbc-provider.c:1136
#: providers/postgres/gda-postgres-provider.c:880
#, fuzzy
msgid "Procedure"
msgstr "存储过程"

#: providers/ibmdb2/gda-ibmdb2-provider.c:862
msgid "Language"
msgstr ""

#: providers/ibmdb2/gda-ibmdb2-provider.c:893
#: providers/ibmdb2/gda-ibmdb2-provider.c:921
#: providers/ibmdb2/gda-ibmdb2-provider.c:1002
#, fuzzy
msgid "SQL Definition"
msgstr "描述"

#. Set it here instead of the SQL query to allow i18n
#: providers/ibmdb2/gda-ibmdb2-provider.c:918
#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:2189
#: providers/postgres/gda-postgres-provider.c:1387 testing/client.c:139
msgid "Triggers"
msgstr "触发器"

#. gda_server_recordset_model_set_field_defined_size (recset, 0, 32);
#: providers/ibmdb2/gda-ibmdb2-provider.c:946
#: providers/ldap/gda-ldap-provider.c:423
#: providers/mysql/gda-mysql-provider.c:996
#: providers/odbc/gda-odbc-provider.c:1360
#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:2095
#: providers/postgres/gda-postgres-provider.c:1170
#: providers/sqlite/gda-sqlite-provider.c:787
#: providers/sybase/gda-sybase-provider.c:1096
#: providers/xml/gda-xml-provider.c:654 providers/xml/gda-xml-provider.c:655
#: providers/xml/gda-xml-provider.c:680
msgid "Type"
msgstr "类型"

#: providers/ibmdb2/gda-ibmdb2-provider.c:948
#: providers/ldap/gda-ldap-provider.c:329 providers/mdb/gda-mdb-provider.c:549
#: providers/mdb/gda-mdb-provider.c:596 providers/mdb/gda-mdb-provider.c:656
#: providers/msql/gda-msql-provider.c:450
#: providers/msql/gda-msql-provider.c:488
#: providers/mysql/gda-mysql-provider.c:729
#: providers/mysql/gda-mysql-provider.c:916
#: providers/mysql/gda-mysql-provider.c:998
#: providers/odbc/gda-odbc-provider.c:1139
#: providers/odbc/gda-odbc-provider.c:1362
#: providers/odbc/gda-odbc-provider.c:1456
#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:1155
#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:1893
#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:1912
#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:1955
#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:1974
#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:2097
#: providers/postgres/gda-postgres-provider.c:883
#: providers/postgres/gda-postgres-provider.c:1172
#: providers/postgres/gda-postgres-provider.c:1232
#: providers/postgres/gda-postgres-provider.c:1349
#: providers/postgres/gda-postgres-provider.c:1982
#: providers/sqlite/gda-sqlite-provider.c:789
#: providers/sybase/gda-sybase-provider.c:1100
#: providers/xml/gda-xml-provider.c:657
msgid "Comments"
msgstr ""

#: providers/ibmdb2/gda-ibmdb2-provider.c:949
#: providers/msql/gda-msql-provider.c:489
#: providers/mysql/gda-mysql-provider.c:999
#: providers/odbc/gda-odbc-provider.c:1363
#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:2097
#: providers/postgres/gda-postgres-provider.c:1173
#: providers/sqlite/gda-sqlite-provider.c:790
#: providers/sybase/gda-sybase-provider.c:1102
#: providers/xml/gda-xml-provider.c:658
#, fuzzy
msgid "GDA type"
msgstr "数据类型"

#. Set it here instead of the SQL query to allow i18n
#: providers/ibmdb2/gda-ibmdb2-provider.c:974
#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:1825
#: providers/postgres/gda-postgres-provider.c:1939 testing/client.c:137
#, fuzzy
msgid "Users"
msgstr "用户名"

#: providers/ibmdb2/gda-ibmdb2-types.c:154
#, fuzzy
msgid "[BLOB unsupported]"
msgstr "不支持"

#: providers/ibmdb2/gda-ibmdb2-types.c:157
msgid "[Unsupported data]"
msgstr ""

#: providers/ibmdb2/libmain.c:39
#, fuzzy
msgid "Provider for IBMDB2 databases"
msgstr "SQLite 的 GDA  数据源访问"

#: providers/ldap/gda-ldap-provider.c:257
#: providers/ldap/gda-ldap-provider.c:490
#: providers/ldap/gda-ldap-provider.c:519
#: providers/ldap/gda-ldap-provider.c:548
#: providers/ldap/gda-ldap-provider.c:587
#: providers/ldap/gda-ldap-recordset.c:58
#: providers/ldap/gda-ldap-recordset.c:176
#, fuzzy
msgid "Invalid LDAP handle"
msgstr "无效的 MySQL 句柄"

#: providers/ldap/gda-ldap-recordset.c:69
#: providers/mysql/gda-mysql-recordset.c:139
#: providers/postgres/gda-postgres-recordset.c:193
#: providers/postgres/gda-postgres-recordset.c:357
#: providers/sqlite/gda-sqlite-recordset.c:165
#: providers/sqlite/gda-sqlite-recordset.c:204
#: providers/bdb/gda-bdb-recordset.c:111
msgid "Row number out of range"
msgstr "行数超出范围"

#: providers/ldap/gda-ldap-recordset.c:283
#: providers/msql/gda-msql-recordset.c:229
#: providers/mysql/gda-mysql-recordset.c:320
#: providers/oracle/gda-oracle-recordset.c:469
msgid "Attempt to insert a row with an invalid number of columns"
msgstr ""

#: providers/ldap/gda-ldap-recordset.c:298
#: providers/msql/gda-msql-recordset.c:241
#: providers/mysql/gda-mysql-recordset.c:335
#: providers/oracle/gda-oracle-recordset.c:484
#, fuzzy
msgid "Could not retrieve column's information"
msgstr "无法创建连接组件"

#: providers/ldap/gda-ldap-recordset.c:316
#: providers/msql/gda-msql-recordset.c:255
#: providers/mysql/gda-mysql-recordset.c:353
#: providers/oracle/gda-oracle-recordset.c:502
#, fuzzy
msgid "Could not retrieve column's value"
msgstr "无法从 %s 中获得文件"

#: providers/ldap/libmain.c:42
msgid "Provider for LDAP directory"
msgstr ""

#: providers/mdb/gda-mdb-provider.c:205
#, fuzzy
msgid "A database FILENAME must be specified in the connection_string"
msgstr "要打开一个数据库，必须在连接字符串中指定完整路径。"

#: providers/mdb/gda-mdb-provider.c:214
#: providers/xbase/gda-xbase-provider.c:223
#, fuzzy, c-format
msgid "Could not open file %s"
msgstr "无法解析文件于 %s"

#: providers/mdb/gda-mdb-provider.c:238 providers/mdb/gda-mdb-provider.c:268
#: providers/mdb/gda-mdb-provider.c:290 providers/mdb/gda-mdb-provider.c:342
#: providers/mdb/gda-mdb-provider.c:690 providers/mdb/gda-mdb-provider.c:726
#, fuzzy
msgid "Invalid MDB handle"
msgstr "无效的 MySQL 句柄"

#: providers/mdb/gda-mdb-provider.c:404 providers/mdb/gda-mdb-provider.c:414
#: providers/mdb/gda-mdb-provider.c:424
msgid "Transactions not supported in MDB provider"
msgstr ""

#: providers/mdb/gda-mdb-provider.c:490
#: providers/mysql/gda-mysql-provider.c:1094
#: providers/odbc/gda-odbc-provider.c:949
#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:1248
#: providers/postgres/gda-postgres-provider.c:1398
#: providers/sqlite/gda-sqlite-provider.c:658
#: providers/xml/gda-xml-provider.c:489
msgid "Field name"
msgstr "字段名"

#: providers/mdb/gda-mdb-provider.c:491 providers/msql/gda-msql-provider.c:537
#: providers/mysql/gda-mysql-provider.c:1095
#: providers/odbc/gda-odbc-provider.c:950
#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:1249
#: providers/postgres/gda-postgres-provider.c:1399
#: providers/sqlite/gda-sqlite-provider.c:659
#: providers/xml/gda-xml-provider.c:490
msgid "Data type"
msgstr "数据类型"

#: providers/mdb/gda-mdb-provider.c:492 providers/msql/gda-msql-provider.c:538
#: providers/mysql/gda-mysql-provider.c:1096
#: providers/odbc/gda-odbc-provider.c:951
#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:1250
#: providers/postgres/gda-postgres-provider.c:1400
#: providers/sqlite/gda-sqlite-provider.c:660
#: providers/xml/gda-xml-provider.c:491
msgid "Size"
msgstr "大小"

#: providers/mdb/gda-mdb-provider.c:493 providers/msql/gda-msql-provider.c:539
#: providers/mysql/gda-mysql-provider.c:1097
#: providers/odbc/gda-odbc-provider.c:952
#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:1251
#: providers/postgres/gda-postgres-provider.c:1401
#: providers/sqlite/gda-sqlite-provider.c:661
#: providers/xml/gda-xml-provider.c:492
msgid "Scale"
msgstr ""

#: providers/mdb/gda-mdb-provider.c:494
#: providers/mysql/gda-mysql-provider.c:1098
#: providers/odbc/gda-odbc-provider.c:953
#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:1252
#: providers/postgres/gda-postgres-provider.c:1402
#: providers/sqlite/gda-sqlite-provider.c:662
#: providers/xml/gda-xml-provider.c:493
msgid "Not null?"
msgstr "非空？"

#: providers/mdb/gda-mdb-provider.c:495 providers/msql/gda-msql-provider.c:541
#: providers/mysql/gda-mysql-provider.c:1099
#: providers/odbc/gda-odbc-provider.c:954
#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:1253
#: providers/postgres/gda-postgres-provider.c:1403
#: providers/sqlite/gda-sqlite-provider.c:663
#: providers/xml/gda-xml-provider.c:494
msgid "Primary key?"
msgstr "主键？"

#: providers/mdb/gda-mdb-provider.c:496 providers/msql/gda-msql-provider.c:542
#: providers/mysql/gda-mysql-provider.c:1100
#: providers/odbc/gda-odbc-provider.c:955
#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:1254
#: providers/postgres/gda-postgres-provider.c:1404
#: providers/sqlite/gda-sqlite-provider.c:664
#: providers/xml/gda-xml-provider.c:495
msgid "Unique index?"
msgstr "唯一索引？"

#: providers/mdb/gda-mdb-provider.c:497 providers/msql/gda-msql-provider.c:543
#: providers/mysql/gda-mysql-provider.c:1101
#: providers/odbc/gda-odbc-provider.c:956
#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:1255
#: providers/postgres/gda-postgres-provider.c:1405
#: providers/sqlite/gda-sqlite-provider.c:665
#: providers/xml/gda-xml-provider.c:496
msgid "References"
msgstr "引用"

#: providers/mdb/gda-mdb-provider.c:498 providers/msql/gda-msql-provider.c:544
#: providers/mysql/gda-mysql-provider.c:1102
#: providers/odbc/gda-odbc-provider.c:957
#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:1256
#: providers/postgres/gda-postgres-provider.c:1406
#: providers/sqlite/gda-sqlite-provider.c:666
msgid "Default value"
msgstr ""

#: providers/mdb/gda-mdb-provider.c:547
#: providers/mysql/gda-mysql-provider.c:727
msgid "ID"
msgstr ""

#: providers/mdb/gda-mdb-provider.c:550
#: providers/mysql/gda-mysql-provider.c:730
#: providers/odbc/gda-odbc-provider.c:1140
#: providers/postgres/gda-postgres-provider.c:884
#, fuzzy
msgid "Return type"
msgstr "数据类型"

#: providers/mdb/gda-mdb-provider.c:551
msgid "# of args"
msgstr ""

#: providers/mdb/gda-mdb-provider.c:552
#: providers/mysql/gda-mysql-provider.c:731
#: providers/odbc/gda-odbc-provider.c:1142
#: providers/postgres/gda-postgres-provider.c:886
#, fuzzy
msgid "Args types"
msgstr "聚合"

#: providers/mdb/gda-mdb-provider.c:553
#: providers/odbc/gda-odbc-provider.c:1143
#: providers/odbc/gda-odbc-provider.c:1249
#: providers/odbc/gda-odbc-provider.c:1405
#: providers/odbc/gda-odbc-provider.c:1457
#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:1158
#: providers/postgres/gda-postgres-provider.c:887
#: providers/postgres/gda-postgres-provider.c:1154
#: providers/postgres/gda-postgres-provider.c:1233
#: providers/postgres/gda-postgres-provider.c:1352
#: providers/postgres/gda-postgres-provider.c:1983
#, fuzzy
msgid "Definition"
msgstr "描述"

#: providers/mdb/gda-mdb-provider.c:657
#, fuzzy
msgid "GDA Type"
msgstr "数据类型"

#: providers/mdb/gda-mdb-provider.c:659
#, fuzzy
msgid "Boolean type"
msgstr "布尔值"

#: providers/mdb/gda-mdb-provider.c:660
#, fuzzy
msgid "1-byte integers"
msgstr "大整数"

#: providers/mdb/gda-mdb-provider.c:661
#, fuzzy
msgid "Double precision values"
msgstr "单精度"

#: providers/mdb/gda-mdb-provider.c:662
#, fuzzy
msgid "Single precision values"
msgstr "单精度"

#: providers/mdb/gda-mdb-provider.c:663
#, fuzzy
msgid "32-bit integers"
msgstr "大整数"

#: providers/mdb/gda-mdb-provider.c:664
#, fuzzy
msgid "64-bit integers"
msgstr "大整数"

#: providers/mdb/gda-mdb-provider.c:665
msgid "Variable length character strings"
msgstr ""

#: providers/mdb/gda-mdb-provider.c:666
msgid "Money amounts"
msgstr ""

#: providers/mdb/gda-mdb-provider.c:667
msgid "OLE object"
msgstr ""

#: providers/mdb/gda-mdb-provider.c:668
msgid "FIXME"
msgstr ""

#: providers/mdb/gda-mdb-provider.c:669
msgid "Date/time value"
msgstr ""

#: providers/mdb/gda-mdb-provider.c:670
msgid "Character strings"
msgstr ""

#. end unsafe
#: providers/mdb/gda-mdb-provider.c:737
#, fuzzy, c-format
msgid "Could not parse '%s' command"
msgstr "无法解析文件于 %s"

#. parsing went fine, but there is no result
#. (e.g. because of an invalid column name)
#: providers/mdb/gda-mdb-provider.c:744
#, fuzzy, c-format
msgid "Got no result for '%s' command"
msgstr "无法解析文件于 %s"

#: providers/mdb/gda-mdb-table.c:48 providers/xml/gda-xml-provider.c:519
#, c-format
msgid "Table %s not found"
msgstr "没有找到表 %s"

#: providers/mdb/libmain.c:36
msgid "Provider for Microsoft Access files"
msgstr ""

#: providers/msql/gda-msql-libmain.c:41
#, fuzzy
msgid "Provider for Hughes Technologies mSQL databases"
msgstr "SQLite 的 GDA  数据源访问"

#: providers/msql/gda-msql-provider.c:230
#: providers/msql/gda-msql-provider.c:273
#: providers/msql/gda-msql-provider.c:293
#: providers/msql/gda-msql-provider.c:551
#: providers/msql/gda-msql-recordset.c:50
#: providers/msql/gda-msql-recordset.c:140
#, fuzzy
msgid "Invalid mSQL handle"
msgstr "无效的 MySQL 句柄"

#: providers/msql/gda-msql-provider.c:318
msgid "mSQL allows database creation only through the msqladmin tool."
msgstr ""

#: providers/msql/gda-msql-provider.c:331
msgid "mSQL allows database drops only through the msqladmin tool."
msgstr ""

#: providers/msql/gda-msql-provider.c:376
#: providers/msql/gda-msql-provider.c:389
#: providers/msql/gda-msql-provider.c:402
msgid "mSQL doesn't support transactions."
msgstr ""

#: providers/msql/gda-msql-provider.c:486
#, fuzzy
msgid "Title"
msgstr "字段名"

#: providers/msql/gda-msql-provider.c:536
#, fuzzy
msgid "Field Name"
msgstr "字段名"

#: providers/msql/gda-msql-provider.c:540
#, fuzzy
msgid "Not null"
msgstr "非空？"

#: providers/msql/gda-msql-provider.c:557
#: providers/msql/gda-msql-provider.c:563
#: providers/mysql/gda-mysql-provider.c:1119
#: providers/mysql/gda-mysql-provider.c:1127
msgid "Table name is needed but none specified in parameter list"
msgstr ""

#: providers/msql/gda-msql-recordset.c:57
#, fuzzy
msgid "Row number out of bounds"
msgstr "行数超出范围"

#: providers/mysql/gda-mysql-provider.c:223
msgid ""
"You cannot provide a UNIX_SOCKET if you also provide either a HOST or a PORT."
msgstr "如果您已经给出了主机或端口，您就无法再给出 UNIX_SOCKET。"

#: providers/mysql/gda-mysql-provider.c:299
#: providers/mysql/gda-mysql-provider.c:1110
#: providers/mysql/gda-mysql-recordset.c:128
#: providers/mysql/gda-mysql-recordset.c:202
msgid "Invalid MySQL handle"
msgstr "无效的 MySQL 句柄"

#: providers/mysql/gda-mysql-provider.c:315
#: providers/mysql/gda-mysql-provider.c:385
#: providers/mysql/gda-mysql-provider.c:408
#: providers/mysql/gda-mysql-provider.c:439
#: providers/mysql/gda-mysql-provider.c:471
#: providers/mysql/gda-mysql-provider.c:537
#: providers/mysql/gda-mysql-provider.c:560
#: providers/mysql/gda-mysql-provider.c:617
#: providers/mysql/gda-mysql-provider.c:650
msgid "Invalid MYSQL handle"
msgstr "无效的 MYSQL 句柄"

#: providers/mysql/gda-mysql-provider.c:565
#: providers/mysql/gda-mysql-provider.c:622
#: providers/mysql/gda-mysql-provider.c:655
#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:857
#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:939
#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:1000
#: providers/sqlite/gda-sqlite-provider.c:508
msgid "Transactions are not supported in read-only mode"
msgstr ""

#: providers/mysql/gda-mysql-provider.c:732
#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:1913
#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:1975
msgid "SQL"
msgstr ""

#: providers/mysql/libmain.c:41
#, fuzzy
msgid "Provider for MySQL databases"
msgstr "SQLite 的 GDA  数据源访问"

#: providers/odbc/gda-odbc-provider.c:183
msgid "Unable to SQLAllocEnv()..."
msgstr ""

#: providers/odbc/gda-odbc-provider.c:451
#: providers/odbc/gda-odbc-provider.c:471
#: providers/odbc/gda-odbc-provider.c:501
#: providers/odbc/gda-odbc-provider.c:531
#: providers/odbc/gda-odbc-provider.c:562
#: providers/odbc/gda-odbc-provider.c:592
#, fuzzy
msgid "Invalid Odbc handle"
msgstr "无效的 Sqlite 句柄"

#: providers/odbc/gda-odbc-provider.c:1141
#: providers/postgres/gda-postgres-provider.c:885
msgid "Nb args"
msgstr ""

#: providers/odbc/gda-odbc-provider.c:1402
#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:2193 testing/client.c:134
msgid "Views"
msgstr "视图"

#. Set it here instead of the SQL query to allow i18n
#: providers/odbc/gda-odbc-provider.c:1454
#: providers/postgres/gda-postgres-provider.c:1980
#: providers/postgres/gda-postgres-provider.c:2036
#, fuzzy
msgid "Sequence"
msgstr "引用"

#: providers/odbc/libmain.c:41
#, fuzzy
msgid "Provider for ODBC data sources"
msgstr "SQLite 的 GDA  数据源访问"

#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:196
msgid "No TNS name supplied"
msgstr ""

#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:212
#, fuzzy
msgid "Could not initialize Oracle"
msgstr "无法初始化 Oracle 环境"

#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:223
#, fuzzy
msgid "Could not initialize the Oracle environment"
msgstr "无法初始化 Oracle 环境"

#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:234
#, fuzzy
msgid "Could not allocate the Oracle service handle"
msgstr "无法初始化 Oracle 服务器句柄"

#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:244
#, fuzzy
msgid "Could not allocate the Oracle error handle"
msgstr "无法初始化 Oracle 错误处理程序"

#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:256
#, fuzzy
msgid "Could not allocate the Oracle server handle"
msgstr "无法初始化 Oracle 服务器句柄"

#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:269
#, fuzzy
msgid "Could not allocate the Oracle session handle"
msgstr "无法初始化 Oracle 错误处理程序"

#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:299
#, fuzzy
msgid "Could not attach to the Oracle server"
msgstr "无法初始化 Oracle 服务器句柄"

#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:315
#, fuzzy
msgid "Could not set the Oracle server attribute in the service context"
msgstr "无法初始化 Oracle 服务上下文"

#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:331
#, fuzzy
msgid "Could not set the Oracle username attribute"
msgstr "无法初始化 Oracle 服务器句柄"

#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:347
#, fuzzy
msgid "Could not set the Oracle password attribute"
msgstr "无法初始化 Oracle 组件工厂"

#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:362
#, fuzzy
msgid "Could not begin the Oracle session"
msgstr "无法初始化 Oracle 环境"

#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:380
#, fuzzy
msgid "Could not set the Oracle session attribute in the service context"
msgstr "无法初始化 Oracle 服务上下文"

#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:466
#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:498
#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:573
#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:722
#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:745
#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:768
#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:798
#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:852
#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:934
#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:995
#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:1142
#: providers/oracle/gda-oracle-recordset.c:167
#: providers/oracle/gda-oracle-recordset.c:390
#: providers/oracle/gda-oracle-recordset.c:591
#, fuzzy
msgid "Invalid Oracle handle"
msgstr "无效的 Sqlite 句柄"

#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:509
#, fuzzy
msgid "Could not allocate the Oracle statement handle"
msgstr "无法初始化 Oracle 服务器句柄"

#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:520
#, fuzzy
msgid "Could not prepare the Oracle statement"
msgstr "无法初始化 Oracle 环境"

#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:552
#, fuzzy
msgid "Could not bind the Oracle statement parameter"
msgstr "无法初始化 Oracle 组件工厂"

#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:598
#, fuzzy
msgid "Could not get the Oracle statement type"
msgstr "无法初始化 Oracle 组件工厂"

#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:610
#, fuzzy
msgid "Could not set the Oracle statement pre-fetch row count"
msgstr "无法初始化 Oracle 组件工厂"

#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:627
#, fuzzy
msgid "Could not execute the Oracle statement"
msgstr "无法初始化 Oracle 环境"

#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:640
msgid "Could not get the number of columns in the result set"
msgstr ""

#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:657
msgid "Could not get the parameter descripter in the result set"
msgstr ""

#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:669
#, fuzzy
msgid "Could not get the column name in the result set"
msgstr "无法从 %s 中获得文件"

#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:815
#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:896
#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:951
#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:1012
#, fuzzy
msgid "Could not attach the transaction to the service context"
msgstr "无法初始化 Oracle 服务上下文"

#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:870
#, fuzzy
msgid "Could not allocate the Oracle transaction handle"
msgstr "无法初始化 Oracle 错误处理程序"

#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:882
#, fuzzy
msgid "Could not set the Oracle transaction name"
msgstr "无法初始化 Oracle 环境"

#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:907
#, fuzzy
msgid "Could not start the Oracle transaction"
msgstr "无法初始化 Oracle 组件工厂"

#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:960
#, fuzzy
msgid "Could not prepare the transaction to commit"
msgstr "无法获取列描述"

#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:968
#, fuzzy
msgid "Could not commit the Oracle transaction"
msgstr "无法初始化 Oracle 组件工厂"

#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:1019
#, fuzzy
msgid "Could not rollback the Oracle transaction"
msgstr "无法初始化 Oracle 组件工厂"

#. Set it here instead of the SQL query to allow i18n
#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:1152
#: providers/postgres/gda-postgres-provider.c:1346
#, fuzzy
msgid "Aggregate"
msgstr "聚合"

#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:1156
#: providers/postgres/gda-postgres-provider.c:1350
#, fuzzy
msgid "OutType"
msgstr "类型"

#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:1157
#: providers/postgres/gda-postgres-provider.c:1351
#, fuzzy
msgid "InType"
msgstr "类型"

#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:1441
#, fuzzy
msgid "Could not allocate the Oracle describe handle"
msgstr "无法初始化 Oracle 服务器句柄"

#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:1451
#, fuzzy
msgid "Could not set describe handle attribute"
msgstr "无法初始化 Oracle 组件工厂"

#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:1478
#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:1583
#, fuzzy
msgid "Could not describe the Oracle table"
msgstr "无法从 %s 中获得文件"

#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:1493
#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:1596
#, fuzzy
msgid "Could not get the Oracle parameter handle"
msgstr "无法初始化 Oracle 服务器句柄"

#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:1508
#, fuzzy
msgid "Could not get described object type"
msgstr "无法初始化 Oracle 组件工厂"

#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:1523
#, fuzzy
msgid "Could not get synonym referred-to schema"
msgstr "无法初始化 Oracle 服务器句柄"

#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:1536
#, fuzzy
msgid "Could not get synonym referred-to name"
msgstr "无法初始化 Oracle 环境"

#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:1549
#, fuzzy
msgid "Could not get synonym referred-to dblink"
msgstr "无法获取列描述"

#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:1611
#, fuzzy
msgid "Could not get the number of columns in the table"
msgstr "无法从 %s 中获得文件"

#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:1625
#, fuzzy
msgid "Could not get the column list"
msgstr "无法从 %s 中获得文件"

#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:1656
#, fuzzy
msgid "Could not get the Oracle column handle"
msgstr "无法初始化 Oracle 错误处理程序"

#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:1671
#, fuzzy
msgid "Could not get the Oracle field name"
msgstr "无法初始化 Oracle 环境"

#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:1693
#, fuzzy
msgid "Could not get the Oracle field data type"
msgstr "无法初始化 Oracle 组件工厂"

#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:1713
#, fuzzy
msgid "Could not get the Oracle field defined size"
msgstr "无法从 %s 中获得文件"

#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:1732
#, fuzzy
msgid "Could not get the Oracle field scale"
msgstr "无法初始化 Oracle 服务器句柄"

#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:1751
msgid "Could not get the Oracle field nullable attribute"
msgstr ""

#. Set it here instead of the SQL query to allow i18n
#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:2177
#: providers/postgres/gda-postgres-provider.c:1270 testing/client.c:135
msgid "Indexes"
msgstr "索引"

#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:2180
#, fuzzy
msgid "Procedures"
msgstr "存储过程"

#: providers/oracle/gda-oracle-provider.c:2183 testing/client.c:138
#, fuzzy
msgid "Sequences"
msgstr "引用"

#: providers/oracle/gda-oracle-recordset.c:72
#, fuzzy
msgid "Could not get the Oracle parameter"
msgstr "无法初始化 Oracle 环境"

#: providers/oracle/gda-oracle-recordset.c:82
#, fuzzy
msgid "Could not get the parameter defined size"
msgstr "无法解析文件于 %s"

#: providers/oracle/gda-oracle-recordset.c:95
#, fuzzy
msgid "Could not get the parameter data type"
msgstr "无法创建类型为 %s 的组件"

#: providers/oracle/gda-oracle-recordset.c:128
#, fuzzy
msgid "Could not define by position"
msgstr "无法加载文件于 %s"

#: providers/oracle/gda-oracle-recordset.c:173
#: providers/postgres/gda-postgres-recordset.c:476
#, fuzzy
msgid "Column out of range"
msgstr "行数超出范围"

#: providers/oracle/gda-oracle-recordset.c:185
#, fuzzy
msgid "Could not get the Oracle parameter information"
msgstr "无法创建连接组件"

#: providers/oracle/gda-oracle-recordset.c:195
#, fuzzy
msgid "Could not get the Oracle column name"
msgstr "无法从 %s 中获得文件"

#: providers/oracle/gda-oracle-recordset.c:210
#, fuzzy
msgid "Could not get the Oracle column data type"
msgstr "无法初始化 Oracle 组件工厂"

#: providers/oracle/gda-oracle-recordset.c:222
#, fuzzy
msgid "Could not get the Oracle column scale"
msgstr "无法从 %s 中获得文件"

#: providers/oracle/gda-oracle-recordset.c:234
#, fuzzy
msgid "Could not get the Oracle column nullable attribute"
msgstr "无法初始化 Oracle 组件工厂"

#: providers/oracle/gda-oracle-recordset.c:246
#, fuzzy
msgid "Could not get the Oracle defined size"
msgstr "无法从 %s 中获得文件"

#: providers/oracle/gda-oracle-recordset.c:355
#, fuzzy
msgid "Could not fetch a row"
msgstr "无法从 %s 中获得文件"

#: providers/oracle/libmain.c:34
#, fuzzy
msgid "Provider for Oracle databases"
msgstr "SQLite 的 GDA  数据源访问"

#: providers/postgres/gda-postgres-provider.c:568
#: providers/postgres/gda-postgres-provider.c:585
#: providers/postgres/gda-postgres-provider.c:656
#: providers/postgres/gda-postgres-provider.c:755
#: providers/postgres/gda-postgres-provider.c:822
#: providers/postgres/gda-postgres-recordset.c:184
#: providers/postgres/gda-postgres-recordset.c:348
#: providers/postgres/gda-postgres-recordset.c:470
#: providers/postgres/utils.c:178
msgid "Invalid PostgreSQL handle"
msgstr "无效的 PostgreSQL 句柄"

#. Set it here instead of the SQL query to allow i18n
#: providers/postgres/gda-postgres-provider.c:1230
#, fuzzy
msgid "View"
msgstr "视图"

#. Set it here instead of the SQL query to allow i18n
#: providers/postgres/gda-postgres-provider.c:1904 testing/client.c:130
msgid "Databases"
msgstr ""

#: providers/postgres/gda-postgres-recordset.c:228
msgid "Given row doesn't belong to the model."
msgstr ""

#: providers/postgres/gda-postgres-recordset.c:235
msgid "Table name could not be guessed."
msgstr ""

#: providers/postgres/gda-postgres-recordset.c:287
msgid "Model doesn't have at least one non-modified unique key."
msgstr ""

#: providers/postgres/gda-postgres-recordset.c:291
msgid "Model doesn't have any non-unique values to update."
msgstr ""

#: providers/postgres/gda-postgres-recordset.c:363
#: providers/sqlite/gda-sqlite-recordset.c:210
#: providers/sqlite/gda-sqlite-recordset.c:242
#: providers/bdb/gda-bdb-recordset.c:166
#, fuzzy
msgid "Column number out of range"
msgstr "行数超出范围"

#: providers/postgres/gda-postgres-recordset.c:584
#, c-format
msgid "Tuples:\"%s\""
msgstr ""

#: providers/postgres/libmain.c:41
#, fuzzy
msgid "Provider for PostgreSQL databases"
msgstr "SQLite 的 GDA  数据源访问"

#: providers/sqlite/gda-sqlite-provider.c:199
msgid ""
"A full path must be specified on the connection string to open a database."
msgstr "要打开一个数据库，必须在连接字符串中指定完整路径。"

#: providers/sqlite/gda-sqlite-provider.c:223
msgid "Could not set empty_result_callbacks SQLite option"
msgstr ""

#: providers/sqlite/gda-sqlite-provider.c:242
#: providers/sqlite/gda-sqlite-provider.c:379
#: providers/sqlite/gda-sqlite-provider.c:590
#: providers/sqlite/gda-sqlite-provider.c:755
#: providers/sqlite/gda-sqlite-recordset.c:156
#: providers/sqlite/gda-sqlite-recordset.c:195
#: providers/sqlite/gda-sqlite-recordset.c:236
#, fuzzy
msgid "Invalid SQLite handle"
msgstr "无效的 Sqlite 句柄"

#: providers/sqlite/gda-sqlite-provider.c:300
msgid "Invalid SQLITE handle"
msgstr "无效的 SQLITE 句柄"

#: providers/sqlite/gda-sqlite-provider.c:397
#: providers/sqlite/gda-sqlite-provider.c:412
msgid "Only one database per connection is allowed"
msgstr ""

#: providers/sqlite/gda-sqlite-provider.c:426
msgid "To remove a SQLite database you should remove the database file by hand"
msgstr ""

#: providers/sqlite/gda-sqlite-provider.c:700
#, fuzzy
msgid "Could not retrieve information for field"
msgstr "无法创建连接组件"

#: providers/sqlite/libmain.c:41
#, fuzzy
msgid "Provider for SQLite databases"
msgstr "SQLite 的 GDA  数据源访问"

#: providers/sybase/gda-sybase-provider.c:291
msgid "Out of memory. Allocating connection structure failed."
msgstr ""

#: providers/sybase/gda-sybase-provider.c:336
#, c-format
msgid "Locale set to '%s'."
msgstr ""

#: providers/sybase/gda-sybase-provider.c:642
msgid ""
"Cmd structure already in use. Command will not be executed because of "
"blocked connection."
msgstr ""

#: providers/sybase/gda-sybase-provider.c:656
#, c-format
msgid "Failed allocating a command structure in %s()"
msgstr ""

#: providers/sybase/gda-sybase-provider.c:670
#, fuzzy
msgid "Could not prepare command structure."
msgstr "无法解析文件于 %s"

#: providers/sybase/gda-sybase-provider.c:680
msgid "Sending sql-command failed."
msgstr ""

#: providers/sybase/gda-sybase-provider.c:706
#: providers/sybase/gda-sybase-provider.c:724
#: providers/sybase/gda-sybase-provider.c:790
#: providers/sybase/gda-sybase-provider.c:811
msgid "GDA_IS_SYBASE_RECORDSET != TRUE"
msgstr ""

#. when you execute a stored procedure through openclient, this
#. part of the result set loop is where you fetch the return status
#. of the executed stored procedure.  You fetch it like a CS_ROW_RESULT
#: providers/sybase/gda-sybase-provider.c:712
msgid "CS_STATUS_RESULT!"
msgstr ""

#: providers/sybase/gda-sybase-provider.c:734
msgid "Hit unsupported result type"
msgstr ""

#: providers/sybase/gda-sybase-provider.c:762
msgid ""
"an error occured when calling ct_diag attempting to test if there is a "
"server message for resultset"
msgstr ""

#: providers/sybase/gda-sybase-provider.c:793
#, c-format
msgid "%s returned %s"
msgstr ""

#: providers/sybase/gda-sybase-provider.c:820
msgid "Failed dropping command structure."
msgstr ""

#: providers/sybase/gda-sybase-provider.c:850
#, c-format
msgid "Command structure already in use. %s failed."
msgstr ""

#: providers/sybase/gda-sybase-provider.c:858
#, fuzzy
msgid "Could not allocate command structure."
msgstr "无法初始化 Oracle 服务器句柄"

#: providers/sybase/gda-sybase-provider.c:867
#, fuzzy, c-format
msgid "Could not prepare command structure with %s."
msgstr "无法解析文件于 %s"

#: providers/sybase/gda-sybase-provider.c:877
msgid "Sending command failed."
msgstr ""

#: providers/sybase/gda-sybase-provider.c:902
#: providers/sybase/gda-sybase-provider.c:919
#: providers/sybase/gda-sybase-provider.c:930
#, c-format
msgid "%s: %s failed"
msgstr ""

#: providers/sybase/gda-sybase-provider.c:974
#, fuzzy
msgid "could not allocate cmd structure to find current database."
msgstr "无法初始化 Oracle 服务器句柄"

#: providers/sybase/gda-sybase-provider.c:985
#, fuzzy
msgid "could not execute command to get current database."
msgstr "无法初始化 Oracle 服务器句柄"

#: providers/sybase/gda-sybase-provider.c:993
#, fuzzy
msgid "could not send command to get current database."
msgstr "无法解析文件于 %s"

#: providers/sybase/gda-sybase-provider.c:1016
#, fuzzy
msgid "could not bind variable to get current database."
msgstr "无法从 %s 中获得文件"

#: providers/sybase/gda-sybase-provider.c:1029
#: providers/sybase/gda-sybase-provider.c:1044
msgid "could not fetch data to find current database."
msgstr ""

#: providers/sybase/gda-sybase-provider.c:1058
#, fuzzy
msgid "could not drop cmd structure to find current database."
msgstr "无法解析文件于 %s"

#: providers/sybase/gda-sybase-recordset.c:315
#, fuzzy
msgid "Could not allocate datamodel. No results will be returned."
msgstr "无法初始化 Oracle 服务器句柄"

#: providers/sybase/gda-sybase-recordset.c:318
msgid "ct_cancel() failed."
msgstr ""

#: providers/sybase/gda-sybase-recordset.c:331
#, c-format
msgid "%s failed while processing a row result."
msgstr ""

#: providers/sybase/gda-sybase-recordset.c:339
#, c-format
msgid "%s returned <= 0 columns."
msgstr ""

#: providers/sybase/gda-sybase-recordset.c:359
#: providers/sybase/gda-sybase-recordset.c:549
#, fuzzy
msgid "Could not allocate structure for column metainformation."
msgstr "无法创建连接组件"

#: providers/sybase/gda-sybase-recordset.c:363
#: providers/sybase/gda-sybase-recordset.c:553
#, fuzzy, c-format
msgid "Could not call %s while processing row resultset."
msgstr "无法从 %s 中获得文件"

#: providers/sybase/gda-sybase-recordset.c:382
#: providers/sybase/gda-sybase-recordset.c:403
#, fuzzy, c-format
msgid "Could not run %s on column %d"
msgstr "无法解析文件于 %s"

#: providers/sybase/gda-sybase-recordset.c:391
#, fuzzy, c-format
msgid "Could not allocate data placeholder for column %d"
msgstr "无法初始化 Oracle 错误处理程序"

#: providers/sybase/gda-sybase-recordset.c:422
#, fuzzy, c-format
msgid "Could not run %s to cancel processing row resultset."
msgstr "无法从 %s 中获得文件"

#: providers/sybase/gda-sybase-recordset.c:438
#, c-format
msgid "%s failed on row %d"
msgstr ""

#: providers/sybase/gda-sybase-recordset.c:465
#, c-format
msgid "%s terminated with unexpected return code."
msgstr ""

#: providers/sybase/gda-sybase-recordset.c:509
msgid ""
"an error occured when calling ct_diag attempting to retrieve a server "
"message count for resultset"
msgstr ""

#: providers/sybase/gda-sybase-recordset.c:518
msgid "attempting to make recordset and msg count != 1 !"
msgstr ""

#: providers/sybase/gda-sybase-recordset.c:531
msgid ""
"an error occured when calling ct_diag attempting to retrieve a server "
"message for recordset"
msgstr ""

#: providers/sybase/gda-sybase-recordset.c:590 providers/sybase/utils.c:408
msgid "call to ct_diag failed when attempting to clear the server messages"
msgstr ""

#: providers/sybase/gda-sybase-types.c:94
#: providers/sybase/gda-sybase-types.c:97
msgid "Attempt setting a nonnullable field to null."
msgstr ""

#: providers/sybase/gda-sybase-types.c:208
#, c-format
msgid "cslib cannot convert type %d"
msgstr ""

#: providers/sybase/gda-sybase-types.c:223
#, c-format
msgid "data conversion failed for type %d"
msgstr ""

#: providers/sybase/libmain.c:40
#, fuzzy
msgid "GDA provider for sybase databases (using OpenClient)"
msgstr "SQLite 的 GDA  数据源访问"

#: providers/sybase/main.c:52
msgid "Could not initiate Sybase component factory"
msgstr "无法初始化 Sybase 组件工厂"

#: providers/sybase/utils.c:48
msgid "Call: csmsg callback"
msgstr ""

#: providers/sybase/utils.c:53
#, c-format
msgid ""
"CS-Library error:\n"
"\tseverity(%ld) layer(%ld) origin (%ld) number(%ld)\n"
"\t%s"
msgstr ""

#: providers/sybase/utils.c:60
#, c-format
msgid "OS error: %s"
msgstr ""

#: providers/sybase/utils.c:70
msgid "Call: Client callback."
msgstr ""

#: providers/sybase/utils.c:75
#, c-format
msgid ""
"CT-Client error:\n"
"\tseverity(%ld) layer(%ld) origin (%ld) number(%ld)\n"
"\t%s"
msgstr ""

#: providers/sybase/utils.c:90
msgid "Call: server callback"
msgstr ""

#: providers/sybase/utils.c:95
#, c-format
msgid ""
"CT-Server message:\n"
"\tnumber(%ld) severity(%ld) state(%ld) line(%ld)"
msgstr ""

#: providers/sybase/utils.c:100
#, fuzzy, c-format
msgid "\tServer name: %s\n"
msgstr "\t用户名 = %s\n"

#: providers/sybase/utils.c:103
#, fuzzy, c-format
msgid "\tProcedure name: %s\n"
msgstr "存储过程"

#: providers/sybase/utils.c:147
msgid "ct_diag() failed determining # of client messages."
msgstr ""

#: providers/sybase/utils.c:202
msgid "call to cs_diag failed when attempting to the amount of client messages"
msgstr ""

#: providers/sybase/utils.c:220
msgid ""
"an error occured when calling cs_diag attempting to retrieve a client message"
msgstr ""

#: providers/sybase/utils.c:230
#, fuzzy
msgid "OS_Error:("
msgstr "错误"

#: providers/sybase/utils.c:232
msgid ") Message: "
msgstr ""

#: providers/sybase/utils.c:244
#, c-format
msgid ""
"Sybase OpenClient Msg: severity(%ld), number(%ld), origin(%ld), layer(%ld): %"
"s"
msgstr ""

#: providers/sybase/utils.c:272
msgid "call to cs_diag failed when attempting to clear the client messages"
msgstr ""

#: providers/sybase/utils.c:313
msgid "call to ct_diag failed when attempting to the amount of server messages"
msgstr ""

#: providers/sybase/utils.c:330
msgid ""
"an error occured when calling ct_diag attempting to retrieve a server message"
msgstr ""

#: providers/sybase/utils.c:342
msgid "Server:"
msgstr ""

#: providers/sybase/utils.c:346
#, fuzzy
msgid "Stored Procedure:"
msgstr "存储过程"

#: providers/sybase/utils.c:350
#, fuzzy
msgid "Number"
msgstr "数字"

#: providers/sybase/utils.c:353 providers/sybase/utils.c:470
msgid "Severity"
msgstr ""

#: providers/sybase/utils.c:356
#, fuzzy
msgid "State"
msgstr "日期"

#: providers/sybase/utils.c:359
msgid "Line"
msgstr ""

#: providers/sybase/utils.c:442
msgid "call to ct_diag failed when attempting to the amount of client messages"
msgstr ""

#: providers/sybase/utils.c:459
msgid ""
"an error occured when calling ct_diag attempting to retrieve a client message"
msgstr ""

#: providers/sybase/utils.c:472
msgid "Layer"
msgstr ""

#: providers/sybase/utils.c:474
msgid "Origin"
msgstr ""

#: providers/sybase/utils.c:476
msgid "Message Number"
msgstr ""

#: providers/sybase/utils.c:498
msgid "call to ct_diag failed when attempting to clear the client messages"
msgstr ""

#: providers/sybase/utils.c:519
msgid "Operation not possible, connection busy."
msgstr ""

#: providers/xbase/gda-xbase-provider.c:185
msgid "Either FILENAME or DIRECTORY can be specified, but not both or neither"
msgstr ""

#: providers/xbase/gda-xbase-provider.c:232
#, fuzzy
msgid "Either FILENAME or DIRECTORY must be specified in the connection string"
msgstr "要打开一个数据库，必须在连接字符串中指定完整路径。"

#: providers/xbase/gda-xbase-provider.c:261
#: providers/xbase/gda-xbase-provider.c:379
#, fuzzy
msgid "Invalid Xbase handle"
msgstr "无效的 Sqlite 句柄"

#: providers/xbase/libmain.c:39
#, fuzzy
msgid "Provider for Xbase (dBase, FoxPro, etc) files"
msgstr "SQLite 的 GDA  数据源访问"

#: providers/xml/gda-xml-provider.c:191
#, fuzzy
msgid ""
"A full path must be specified on the connection string to open a database on "
"the XML provider."
msgstr "要打开一个数据库，必须在连接字符串中指定完整路径。"

#: providers/xml/gda-xml-provider.c:222 providers/xml/gda-xml-provider.c:244
#, fuzzy
msgid "Invalid XML handle"
msgstr "无效的 MySQL 句柄"

#: providers/xml/gda-xml-provider.c:263 providers/xml/gda-xml-provider.c:278
#: providers/xml/gda-xml-provider.c:329
#, fuzzy
msgid "Invalid internal handle"
msgstr "无效的 Sqlite 句柄"

#: providers/xml/gda-xml-provider.c:368
msgid "Not Implemented"
msgstr ""

#: providers/xml/gda-xml-provider.c:506 providers/xml/gda-xml-provider.c:512
msgid "Invalid argument"
msgstr "无效参数"

#: providers/xml/gda-xml-provider.c:538
msgid "Could not get description for column"
msgstr "无法获取列描述"

#. fill the recordset
#: providers/xml/gda-xml-provider.c:661
#, fuzzy
msgid "Big integer"
msgstr "极小整数"

#: providers/xml/gda-xml-provider.c:662
#, fuzzy
msgid "Big unsigned integer"
msgstr "极小整数"

#: providers/xml/gda-xml-provider.c:663
#, fuzzy
msgid "Binary"
msgstr "二进制数据"

#: providers/xml/gda-xml-provider.c:664
#, fuzzy
msgid "Boolean"
msgstr "布尔值"

#: providers/xml/gda-xml-provider.c:665
#, fuzzy
msgid "Date"
msgstr "日期"

#: providers/xml/gda-xml-provider.c:666
#, fuzzy
msgid "Double precision"
msgstr "单精度"

#: providers/xml/gda-xml-provider.c:667
#, fuzzy
msgid "Integer"
msgstr "整数"

#: providers/xml/gda-xml-provider.c:668
msgid "List"
msgstr ""

#: providers/xml/gda-xml-provider.c:669
msgid "Money"
msgstr ""

#: providers/xml/gda-xml-provider.c:670
#, fuzzy
msgid "Numeric"
msgstr "数字"

#: providers/xml/gda-xml-provider.c:671
msgid "Point"
msgstr ""

#: providers/xml/gda-xml-provider.c:672
#, fuzzy
msgid "Single precision"
msgstr "单精度"

#: providers/xml/gda-xml-provider.c:673
#, fuzzy
msgid "Small integer"
msgstr "小整数"

#: providers/xml/gda-xml-provider.c:674
#, fuzzy
msgid "Small unsigned integer"
msgstr "小整数"

#: providers/xml/gda-xml-provider.c:675
#, fuzzy
msgid "String"
msgstr "字符串"

#: providers/xml/gda-xml-provider.c:676
#, fuzzy
msgid "Time"
msgstr "时间"

#: providers/xml/gda-xml-provider.c:677
#, fuzzy
msgid "Timestamp"
msgstr "时戳"

#: providers/xml/gda-xml-provider.c:678
#, fuzzy
msgid "Tiny integer"
msgstr "极小整数"

#: providers/xml/gda-xml-provider.c:679
#, fuzzy
msgid "Tiny unsigned integer"
msgstr "极小整数"

#: providers/xml/gda-xml-provider.c:681
#, fuzzy
msgid "Unsigned integer"
msgstr "极小整数"

#: providers/xml/libmain.c:33
msgid "XML"
msgstr ""

#: providers/xml/libmain.c:39
msgid "XML provider, based on the libgda XML database format"
msgstr ""

#: report/libgda-report/gda-report-document.c:171
msgid "Could not parse XML document"
msgstr "无法解析 XML 文档"

#: report/libgda-report/gda-report-document.c:181
msgid "XML document is not valid"
msgstr ""

#: report/libgda-report/gda-report-document.c:208
#, c-format
msgid "Could not get file from %s"
msgstr "无法从 %s 中获得文件"

#: report/libgda-report/gda-report-item-detail.c:160
#: report/libgda-report/gda-report-item-pagefooter.c:171
#: report/libgda-report/gda-report-item-pageheader.c:160
#: report/libgda-report/gda-report-item-report.c:155
#: report/libgda-report/gda-report-item-reportfooter.c:172
#: report/libgda-report/gda-report-item-reportheader.c:171
#, c-format
msgid "An element with ID %s already exists in the report"
msgstr ""

#: report/libgda-report/gda-report-item-detail.c:185
#: report/libgda-report/gda-report-item-pagefooter.c:196
#: report/libgda-report/gda-report-item-pageheader.c:185
#: report/libgda-report/gda-report-item-report.c:711
#: report/libgda-report/gda-report-item-reportfooter.c:197
#: report/libgda-report/gda-report-item-reportheader.c:196
#, c-format
msgid "Item with ID %s is not a label"
msgstr ""

#: report/libgda-report/gda-report-item-detail.c:214
#: report/libgda-report/gda-report-item-pagefooter.c:224
#: report/libgda-report/gda-report-item-pageheader.c:214
#: report/libgda-report/gda-report-item-report.c:739
#: report/libgda-report/gda-report-item-reportfooter.c:225
#: report/libgda-report/gda-report-item-reportheader.c:224
#, c-format
msgid "Item with ID %s is not a repfield"
msgstr ""

#: report/libgda-report/gda-report-item.c:276
msgid "Error setting parent -> child relation"
msgstr ""

#: report/libgda-report/gda-report-item.c:375
#, c-format
msgid "Error setting value %s to attribute %s of item %s"
msgstr ""

#: report/libgda-report/gda-report-valid.c:130
#, fuzzy, c-format
msgid "could not get DTD from %s"
msgstr "无法从 %s 中获得文件"

#: report/libgda-report/gda-report-valid.c:231
#, c-format
msgid "Error validating element %s"
msgstr ""

#: report/libgda-report/gda-report-valid.c:269
#, c-format
msgid "No declaration for attribute %s of element %s\n"
msgstr ""

#: report/libgda-report/gda-report-valid.c:283
#, c-format
msgid "Value \"%s\" for attribute %s of %s is not among the enumerated set\n"
msgstr ""

#: testing/client.c:42
msgid "\t\tNONE\n"
msgstr "\t\t无\n"

#: testing/client.c:83
#, c-format
msgid "** ERROR: could not open connection to %s\n"
msgstr "** 错误：无法打开与 %s 的连接\n"

#. show provider features
#: testing/client.c:88
msgid "\tProvider capabilities...\n"
msgstr "\t提供者能力...\n"

#: testing/client.c:89
#, fuzzy, c-format
msgid "\t\tAggregates: %s\n"
msgstr "聚合"

#: testing/client.c:91 testing/client.c:94 testing/client.c:97
#: testing/client.c:100 testing/client.c:103 testing/client.c:106
#: testing/client.c:109 testing/client.c:112 testing/client.c:115
#: testing/client.c:118 testing/client.c:121 testing/client.c:124
msgid "Supported"
msgstr "支持"

#: testing/client.c:91 testing/client.c:94 testing/client.c:97
#: testing/client.c:100 testing/client.c:103 testing/client.c:106
#: testing/client.c:109 testing/client.c:112 testing/client.c:115
#: testing/client.c:118 testing/client.c:121 testing/client.c:124
msgid "Not supported"
msgstr "不支持"

#: testing/client.c:92
#, fuzzy, c-format
msgid "\t\tIndexes: %s\n"
msgstr "索引"

#: testing/client.c:95
#, fuzzy, c-format
msgid "\t\tNamespaces: %s\n"
msgstr "\t\t事务：%s\n"

#: testing/client.c:98
#, c-format
msgid "\t\tProcedures: %s\n"
msgstr ""

#: testing/client.c:101
#, fuzzy, c-format
msgid "\t\tSequences: %s\n"
msgstr "引用"

#: testing/client.c:104
#, fuzzy, c-format
msgid "\t\tSQL: %s\n"
msgstr "引用"

#: testing/client.c:107
#, c-format
msgid "\t\tTransactions: %s\n"
msgstr "\t\t事务：%s\n"

#: testing/client.c:110
#, fuzzy, c-format
msgid "\t\tTriggers: %s\n"
msgstr "触发器"

#: testing/client.c:113
#, c-format
msgid "\t\tUsers: %s\n"
msgstr ""

#: testing/client.c:116
#, c-format
msgid "\t\tViews: %s\n"
msgstr ""

#: testing/client.c:119
#, c-format
msgid "\t\tXML queries: %s\n"
msgstr ""

#: testing/client.c:122
#, fuzzy, c-format
msgid "\t\tBLOBs: %s\n"
msgstr "引用"

#. show connection schemas
#: testing/client.c:127
#, c-format
msgid ""
"\n"
"\tProvider reports version: %s\n"
"\n"
msgstr ""

#: testing/client.c:129
msgid "Namespaces"
msgstr ""

#: testing/client.c:131
msgid "Stored procedures"
msgstr "存储过程"

#: testing/client.c:132
msgid "Connection Tables"
msgstr "连接表"

#: testing/client.c:133
msgid "Available types"
msgstr "可用类型"

#: testing/client.c:136
msgid "Aggregates"
msgstr "聚合"

#: testing/client.c:140
msgid "Languages"
msgstr ""

#: testing/client.c:145 testing/client.c:153
msgid "\tStarting transaction..."
msgstr "\t开始事务..."

#: testing/client.c:147 testing/client.c:151 testing/client.c:155
#: testing/client.c:159
msgid "Error"
msgstr "错误"

#: testing/client.c:149
msgid "\tFinishing transaction..."
msgstr "\t结束事务..."

#: testing/client.c:157
msgid "\tRolling back transaction..."
msgstr "\t回滚事务..."

#: testing/client.c:188
msgid "Testing GDA client API"
msgstr "正在测试 GDA 客户程序 API"

#: testing/client.c:197
msgid "** ERROR: gda_config_get_data_source_list returned a NULL item\n"
msgstr "** 错误：gda_config_get_data_source_list 返回 NULL 项\n"

#: testing/client.c:201
#, c-format
msgid " Data source = %s, User = %s\n"
msgstr " 数据源 = %s，用户 = %s\n"

#: testing/config.c:84
msgid "** ERROR: gda_config_get_provider_list returned a NULL item\n"
msgstr "** 错误：gda_config_get_provider_list 返回 NULL 项\n"

#: testing/config.c:88
#, c-format
msgid " Provider = %s\n"
msgstr " 提供者 = %s\n"

#: testing/config.c:89
#, c-format
msgid "\tlocation = %s\n"
msgstr "\t位置 = %s\n"

#: testing/config.c:90
#, c-format
msgid "\tdescription = %s\n"
msgstr "\t描述 = %s\n"

#: testing/config.c:92
msgid "\tgda_params ="
msgstr "\tgda_params ="

#: providers/bdb/gda-bdb-provider.c:154
#, fuzzy
msgid "The FILE parameter is not defined in the connection string."
msgstr "要打开一个数据库，必须在连接字符串中指定完整路径。"

#: providers/bdb/gda-bdb-provider.c:185
msgid "-"
msgstr ""

#: providers/bdb/gda-bdb-provider.c:242 providers/bdb/gda-bdb-provider.c:263
#: providers/bdb/gda-bdb-provider.c:286
#, fuzzy
msgid "Invalid BDB handle"
msgstr "无效的 MySQL 句柄"

#: providers/bdb/gda-bdb-recordset.c:242
msgid "Database is empty"
msgstr ""

#: providers/bdb/libmain.c:39
#, fuzzy
msgid "Provider for Berkeley databases"
msgstr "SQLite 的 GDA  数据源访问"

#, fuzzy
#~ msgid "about to open connection"
#~ msgstr "** 错误：无法打开与 %s 的连接\n"

#, fuzzy
#~ msgid "Could not initialize cslib callback"
#~ msgstr "无法初始化 OCI 库"

#, fuzzy
#~ msgid "Could not initialize ct-client callback"
#~ msgstr "无法初始化 Oracle 环境"

#, fuzzy
#~ msgid "Could not initialize ct-server callback"
#~ msgstr "无法初始化 Oracle 环境"

#, fuzzy
#~ msgid "Connection allocated."
#~ msgstr "连接表"

#, fuzzy
#~ msgid "Username set."
#~ msgstr "用户名"

#, fuzzy
#~ msgid "Could not allocate environment handle."
#~ msgstr "无法初始化 Oracle 服务器句柄"

#, fuzzy
#~ msgid "Could not set autocommit to off.\n"
#~ msgstr "无法从 %s 中获得文件"

#, fuzzy
#~ msgid "Types"
#~ msgstr "类型"

#, fuzzy
#~ msgid "Data Type"
#~ msgstr "数据类型"

#, fuzzy
#~ msgid "Precision"
#~ msgstr "双精度"

#, fuzzy
#~ msgid "GDA provider for IBMDB2"
#~ msgstr "SQLite 的 GDA  数据源访问"

#, fuzzy
#~ msgid "Could not load %s provider"
#~ msgstr "无法查询 CORBA 提供者"

#, fuzzy
#~ msgid "Could not load report file at %s"
#~ msgstr "无法加载文件于 %s"

#, fuzzy
#~ msgid "Could not parse report file at %s"
#~ msgstr "无法解析文件于 %s"

#, fuzzy
#~ msgid "Invalid report file '%s'"
#~ msgstr "无效的 XML 数据库文件“%s”"

#~ msgid "CORBA exception: %s"
#~ msgstr "CORBA 异常：%s"

#~ msgid "Could not create global GDA client"
#~ msgstr "无法创建全局 GDA 客户程序"

#~ msgid "GDA Report engine"
#~ msgstr "GDA 报告引擎"

#~ msgid "GDA Report engine factory"
#~ msgstr "GDA 报告引擎工厂"

#~ msgid "Could not parse XML report"
#~ msgstr "无法解析 XML 报告"

#~ msgid "Could not activate report engine"
#~ msgstr "无法激活报告引擎"

#~ msgid "Could not initiate Report component factory"
#~ msgstr "无法初始化报告组件工厂"

#~ msgid "Could not activate object %s"
#~ msgstr "无法激活对象 %s"

#~ msgid "Could not query CORBA components"
#~ msgstr "无法查询 CORBA 组件"

#~ msgid "%s: An Error occured in the CORBA system."
#~ msgstr "%s：CORBA 系统出错。"

#~ msgid "Unknown CORBA exception for connection"
#~ msgstr "未知的 CORBA 连接异常"

#~ msgid "Could not initialize Bonobo"
#~ msgstr "无法初始化 Bonobo"

#~ msgid "Don't know how to create components with IID %s"
#~ msgstr "不知道如何创建 IID 为 %s 的组件"

#~ msgid "Could not duplicate client object. Client won't get notifications"
#~ msgstr "无法复制客户对象。客户程序将不会得到通知"

#~ msgid "Could not notify client about action %d"
#~ msgstr "无法通知客户程序关于动作 %d 的消息"

#~ msgid "No implementation for the fetch() method found"
#~ msgstr "未找到 fetch() 方法的实现"

#~ msgid "Default component factory"
#~ msgstr "默认组件工厂"

#~ msgid "GDA Default Datasource Access"
#~ msgstr "GDA 默认数据源访问"

#~ msgid "Could not initiate Default component factory"
#~ msgstr "无法初始化默认组件工厂"

#~ msgid "GDA Datasource Access for MySQL"
#~ msgstr "MySQL 的 GDA 数据源访问"

#~ msgid "MySQL component factory"
#~ msgstr "MySQL 组件工厂"

#~ msgid "Could not initiate MySQL component factory"
#~ msgstr "无法初始化 MySQL 组件工厂"

#~ msgid "GDA Datasource Access for ODBC"
#~ msgstr "ODBC 的 GDA 数据源访问"

#~ msgid "ODBC component factory"
#~ msgstr "ODBC 组件工厂"

#~ msgid "Could not initiate ODBC component factory"
#~ msgstr "无法初始化 ODBC 组件工厂"

#~ msgid "GDA Datasource Access for Oracle"
#~ msgstr "Oracle 的 GDA 数据源访问"

#~ msgid "Oracle component factory"
#~ msgstr "Oracle 组件工厂"

#~ msgid "GDA Datasource Access for Postgres"
#~ msgstr "Postgres 的 GDA 数据源访问"

#~ msgid "Postgres component factory"
#~ msgstr "Postgres 组件工厂"

#~ msgid "Could not initiate PostgreSQL component factory"
#~ msgstr "无法初始化 PostgreSQL 组件工厂"

#~ msgid "NULL"
#~ msgstr "NULL"

#~ msgid "geometric point"
#~ msgstr "几何点"

#~ msgid "list of values"
#~ msgstr "值列表"

#~ msgid "Unknown type"
#~ msgstr "未知类型"

#~ msgid "SQLite component factory"
#~ msgstr "SQLite 组件工厂"

#~ msgid "Could not initiate Sqlite component factory"
#~ msgstr "无法初始化 Sqlite 组件工厂"

#~ msgid "GDA Datasource Access for Sybase"
#~ msgstr "Sybase 的 GDA 数据源访问"

#~ msgid "Sybase component factory"
#~ msgstr "Sybase 组件工厂"

#~ msgid "\ttype = %s\n"
#~ msgstr "\t类型 = %s\n"

#~ msgid "\trepo_ids ="
#~ msgstr "\trepo_ids ="

#~ msgid "\thostname = %s\n"
#~ msgstr "\t主机名 = %s\n"

#~ msgid "\tdomain = %s\n"
#~ msgstr "\t域 = %s\n"
